\chapter[Proposta de sistematização dos processos]{Proposta de sistematização dos processos}
\hypertarget{cap3}{ }

	Contemplando a definição e a descrição das principais funcionalidades da plataforma que será desenvolvida como solução para a otimização do processo de divulgação de startups no ambiente digital, seguem as descrições da plataforma.
}
	

\section{Definição da plataforma}
	
	A ferramenta escolhida para adaptar a otimização do processo e deixá-lo, em grande parte, automatizado, foi uma plataforma para internet. Essa plataforma será acessada via navegador, com acesso a internet, e concentrará todas as funcionalidades a seguir. Será desenvolvida com a linguagem de programação PHP, em sua versão 5.5, Javascript e banco de dados relacional MySQL. O HTML será utilizado para adaptar os layouts das telas. 

	O código da plataforma será versionado na ferramenta baseada no git, o bitbucket\footnote{https://pedrovzgp@bitbucket.org/pedrovzgp/tcc1.git.}. O servidor que receberá o código será uma ferramenta de computação em nuvem, que deixará disponível o acesso de qualquer computador autorizado.

	As funcionalidades do sistema foram escritas em formato de \textit{users stories} e estão disponibilizadas de forma detalhada no Apêndice B.

\section{Funcionalidades da plataforma}

	A plataforma, como descrito no capítulo anterior, não contempla codificação do site e aplicativo proposto, como não insere os cards em redes sociais de forma automatizada, estas tarefas são realizadas fora da plataforma. A plataforma abrange as seguintes funcionalidades descritas nas próximas seções.

	\begin{description}

		\item \textbf{3.2.1 Consultoria e Acompanhamento}

		\hypertarget{secao321}{No} primeiro acesso do usuário, o sistema trará o questionário de diagnóstico. Este contará com perguntas simples e diretas a respeito da ideia da startup, metas do clientes e objetivos do negócio, como mostra a Figura \ref{site2}.

		\begin{figure}[h]
			\centering
			\label{site2}
				\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/site2.eps}
			\caption{Tela para cadastrar informações}
		\end{figure}

		\item \textbf{3.2.2 Nome e identidade visual}

		A plataforma disponibilizará a funcionalidade de upload de imagens com a logo do cliente, os campos para preenchimento do nome, slogan e cor predominante da startup. Caso o cliente não tenha definido, existirá um passo a passo com dicas e outros sites de referência para desenvolver a parte visual. 

		\item \textbf{3.2.3 Redes Sociais}

		Os cards para redes sociais serão produzidos a partir de templates\footnote{Template é um documento sem conteúdo, com apenas a apresentação visual e instruções sobre onde e qual tipo de conteúdo deve entrar a cada parcela da apresentação.} padrões disponibilizados na ferramenta. De acordo com o diagnóstico, gerado na funcionalidade descrita na \hyperlink{secao321}{Seção 3.2.1.}, a plataforma mostrará a quantidade de cards suficientes para serem postados. O usuário deverá escolher o template e produzir o texto dos cards. Existirá na plataforma dicas para escrita dos textos. 

		Além dos cards, a plataforma deverá gerar imagens para a foto do perfil e coverphoto\footnote{Imagem situada na parte superior de uma página na plataforma Facebook}. Por fim, existirá um passo a passo para ser criado um perfil empresarial no Facebook e Instagram.

		\item \textbf{3.2.4 Site institucional}

		Para construir o site institucional, a plataforma disponibilizará 20 templates para o usuário escolher o mais adequado. Em seguida, o sistema deverá mostrar até 6 opções de funcionalidades na construção de sites: galeria de fotos, galeria de vídeos, menu animado, notícias, catálogo de produtos e responsividade\footnote{Característica do site se adaptar em telas menores, como os smartphones e tablets, sem perder sua configuração e usabilidade}. Escolhendo os itens, conforme ilustra Figura \ref{site3}o sistema gera uma prévia do site para visualização e, caso o pagamento seja feito, o usuário poderá fazer o download das imagens. 

		\begin{figure}[h]
			\centering
			\label{site3}
				\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.4]{figuras/site3.eps}
			\caption{Tela para cadastrar site}
		\end{figure}

		\item \textbf{3.2.5 Aplicativo}

		No item de aplicativo, o usuário poderá selecionar o template desejado dentre uma lista de 10 opções. O sistema deverá oferecer até 10 funcionalidades que o aplicativo pode conter: geolocalização, upload de imagens, upload de vídeos, chat, notificações via email, notificações nativas\footnote{Significam notificações padrões dos sistemas operacionais dos smartphones e tablets.} da plataforma, pagamento via cartão de crédito, login com informações do Facebook, galeria de produtos e registro de atividades. Ao final da escolha desses itens, a plataforma deverá gerar as telas para visualização e aprovação do cliente.

		\item \textbf{3.2.6 Apresentação padronizada}
	
		O usuário poderá gerar, a partir de slides pré-definidos pela ferramenta, apresentações com cores e laytout que estejam de acordo com sua identidade visual. As apresentações podem ser usadas para diversas finalidades, como prospecção de clientes. 

		\item \textbf{3.2.7 Plano geral e pagamento}
		
		O Plano Geral consiste no arquivo gerado a partir do diagnóstico levantado através do quetionário inicial da plataforma e contempla os layouts produzidos e selecionados para os cards das redes sociais, site e aplicativos. Consta no plano geral, também, diretrizes básicas de planejamento estratégico e planejamento de mídia.
		O Plano Geral será disponibilizado ao cliente apenas para visualização, até que o pagamento pelo serviço seja efetuado via cartão de crédito ou boleto na plataforma. Após a identificação do pagamento, a função de \textit{download} é ativada.

	\end{description}

